拖延症患者揮手區

由中學開始仲係做緊個有效率嘅deadline fighter
到宜家大專fight都唔fight吓 過左deadline就唔交算

除左讀書 日常生活都俾拖延症影響
幾日唔沖涼啦 好肚餓先落街買野食或者直情唔食 用30秒send到嘅email拖左幾日

咁多年黎 Google Search左十萬九千次procrastination 睇哂點解我會咁 有咩解決辦法架 跟住都係繼續procrastinate

好辛苦啊屌 咁多年黎錯過左無數個機會 試過改好多次 宜家都係咁嘅死樣

有無人有經驗戰勝過拖延症可以分享吓
仲有俾拖延症jj互相支持吓咁

btw 有個拖延症Cognitive Behavioural therapy pdf幾正
佢認為你有拖延症係因為你有一啲錯嘅觀念 透過改變呢啲觀念拖延症就會好返

你地可以試吓 我就無恆心咁做

就考試都係好hea

本來想比正評好認同但係唔小心禁錯左 sorry bro

同路中人
我已經幾日無沖涼 聽日考試拖到依家仲未溫書

我自己正皮返

無任何大改變之下有咩可能會自己醫得返好拖延症

仲要用CBT呢D咁複雜既野~ 正常人都唔會想用~

拖延症其實係唔成熟既一種特徵姐
touchwood 遇到咩大鑊野後肯定會無呢個壞習慣

一撚樣
而沖涼呢 呢排我沖完涼之後再fea多30秒凍水 30秒熱水 再30秒凍水 之後成個人好撚乾爽 就沖多左涼

吓 咁唔係可以點

真係咩 完美主義同低自尊心都係拖延症嘅潛在原因喎

我都係咁
原來有啲咁既病

喺屋企忍住篤尿 行幾步去廁所屙都唔肯 咁算唔算

聽日final
而家溫左一半到

我都係 所以算

我連睇樓主條link都想拖到聽日

話要改 講咗十萬次
講講下 講到而家grad 都未改

同路人

真係咩 完美主義同低自尊心都係拖延症嘅潛在原因喎[/quote]

紅字認同
最近先意識到自己有拖延症
明知道有啲野係必須做(例如：沖涼)
但個腦忽然間有股阻力令你唔願去做
紅字講既野會出現係做功課到
尤其係當你覺得份野自己有能力/要做得完美
但變相又會產生一個厭惡感/一種驚做得唔好既壓力
寧願繼續拖落去

我係咪已經病入膏肓

仆街仆穫勁既就識架啦~ 好簡單者

而家我拖延緊唔訓覺啊

係 極力推薦90秒fea水 fea完舒服感覺>拖延 宜家沖多左涼

個問題就係懶同意志力太低

唔一定 research吓睇吓係咪有其他原因 我以前都以為自己淨係懶同意志力太低 點知唔止咁少

Btw
最近睇左本書講培養習慣
作者覺得人有四種主要既性格方向
其中一種叫「責任者」(我係呢種)

呢類人只要「任何人」提出任何期望/要求比佢，佢就會盡最大既能力做好、完成。
舉個例：有個人中學既時候比阿sir招攬入田徑隊，中學時間佢就會好比心機練跑。但一離開左中學，佢就冇動力去跑步(期望)
又例如：你有個朋友最撚憎人遲到，唯獨你同佢出街，你一定係最準時什至早到(要求)
(又或者好似我咁 永遠係返工會準時/早到 返學約朋友呢啲一定遲到
因為返工個到遲一分鐘可能會比人炒 )

但呢類人最極端既情況 就係有啲事會冇啦啦拖落去什至係唔想理

不如講下

因為佢對你無期望？

個分類幾有趣 本書咩名

沖涼事小 唔出街既話幾日唔沖冇乜問題

交assignment個下心理因素事大

唉

係 不過連自己都覺得臭
小事做起抗拖延 (好撚柒)

academic自尊心低嘅拖延症可以點醫

一齊改！

你指極端情況？
可以話呢類人天生只對外部作任何回應
但對自己內心既期望要求，永遠都係識鳩up
所有動力都係來自外間比你既
自己內心想做既野就wfc
好似你想去減肥既話，就一定要搵個朋友陪你做gym先得
自己冇啦啦落gym room係冇可能
(除非係因為外間某原因使你變左有動力)

極端情況其實係物極必反既現象，當呢類人覺得壓力太大既時候，就會做出呢類反叛行為。

我覺得拖延症既人有機會係極端型既「責任者」

Btw 本書叫 烏托幫的日常(Better than before)

yes.
要接納自己
同埋 用 習慣 取代 拖延 既 事

拖延症好似話係因為恐懼
唔係懶咁簡單
之所以拖住某啲野唔做
係想制造空間比自己唔面對負面結果

本書咩名?

岩呀我都未訓 就考啦😂
CBT recognizing the negative thoughts and behaviors, then replace it with positive ones

中哂

我都係咁
但最近發現呢種症狀其實係一種習慣左既overthinking黎
任何事都誇張化左 由其係啲negative thoughts
搞到個人面對事物就感到無力感恐懼感同退縮既現像

我都有少少
最大問題係夜訓
明明立下決心12點訓
點都會搵到野黎搞，搞到朝早六點幾七點先訓到

呢個好岩
明明殺到埋身 真係太唔想面對pj同考試
係咁自欺欺人 諗住繼續訓就唔逃離到現實

拖延症看完必有同感

咩都classify做一個症

一鳩樣

以為自己留左言

屌 一尻樣 但係明明冇野做

same here本來諗住沖涼，結果拖到依家都未沖，最後算鳩數準備上床訓
永遠考試assignment做乜都係拖到最後，我覺得係唔係因為每次我都可以喺deadline前完成到啲嘢（質素就唔好提），所以個心就認為可以繼續拖
就嚟畢唔到業啦但係仲未肯温書去應付final

原來係病嚟

同樓主一模一樣 好辛苦好憎自己

聽過好似係因為完美主義 想樣樣野都做到最好 結果搞到好大壓力所以變左對嗰樣野產生恐懼 最後就一直拖⋯⋯咁係咪只要容許自己唔完美就可以解決呢

利申：拖左好耐先回post

其實點解唔接受自己係咁樣

咁多年都係唔見棺材唔留眼淚
考試前一晚先溫
寫paper deadline前通一晚頂寫

有啲冇specific deadline既嘢
咪自己set個deadline 再加啲grace period

係

人廢就特別多藉口

其實有冇醫生/counsellor可以去睇 已經覺得自救唔到
拖延症搞到個人好撚想死 好睇唔起自己

仆街見到個解決方法 我就即刻bookmark咗個page 然後上一頁 諗住遲啲睇

病入膏肓了

買左本解決拖延症嘅書

三年都未睇過

我都係有拖延症, 明明可以一早做好, 硬係係到拖, 拖都真係冇得再拖先肯做, 我都唔知自己到底發生左咩事

BTW, 之前睇過條TED片, 覺得幾有啟發性, 係到分享下

拖延症 強迫症 完美主義 聚集一身
等死

最近facebook仲多左個收藏功能
而家已經積積埋埋好多篇文未睇喇

我都係咩都拖到最後
爛grade就梗架啦
仲試過因為咁而要drop咗一科佢
好多機會都因為拖延症而錯失
但涼一定要日日沖 接受唔到自己咁污糟同唔沖周身唔舒服

其實巴打你啱 我覺得呢個只係現象 唔算係病

利申：拖延症 成日都好努力咁迫自己

點樣迫自己？
而家因為爆dead爛撚哂grade都唔識死
認真求教

好憎自己，考試前嗰段日子先最痛苦，明知自己要溫但永遠都會hea到最後先後悔

一係唔好安排自己咁多嘢，一係就搵個coach or mentor。

我男朋友就係呢種人 一柒樣
往往因為乜撚都拖 最後唔夠時間做/佢要chur到自己好盡 eg十幾個鐘內交8000字 成日犧牲佢自己瞓覺時間 -> 唔夠瞓就話出街 -> 起唔到身又俾我屌
其實佢好多問題都係基於乜撚都拖 唔夠時間做->做得唔好->啲course全部b-/c
連食野都拖 沖涼都拖永遠出門口先沖

屌你懶就懶啦 拖延症

原來我有病

已經無效率到成日都「一日只做一件事」
啲時間好快就虛耗哂

睇緊本書叫拖延心理學， 佢講d point我中晒

學過下CBT
係幫到嘅我諗
但CBT 原意係俾depression case

你今日又認識自己多左啦
好撚欣慰

佢technically唔係一個病 係中文譯到咁姐

好難接受喎 質素差到咁
利申 今日考 有7成仲未溫 you see我可以

以前我係果啲一放暑假就做哂功課慢慢玩果啲人
但係而家讀書又係 deadline fighter
最慘做野都係，每晚想起身做工作上嘅野但成日諗，好似唔急喎，結果鑊鑊都比人吹

你係咪有埋抑鬱 你真係去睇吓醫生好喎

我覺得讀書都仲可以，食屎都係自己嘅事
但做野成日比人鬧，但係人地一鬧我又即刻交到貨，先發現原來我拖果樣野好快搞得掂

但樓豬拖極cgpa都有3.3

屌 我都係 成鳩日遲到都係遲沖涼

咁佢應用泛圍都好大嘅 OCD Anxiety類嘅病都用得

屌 又唔撚真係會死嘅
但明明自己意識到個問題 又次次都犯同樣嘅錯誤 就唔知自己做乜鳩

係今日sem要CGPA 3.3你搞錯左

exactly 係CBT對拖延症嘅理解 CBT幫到你

想拎靚grade〉驚拎唔到靚grade〉拖(無限loop)

上個sem就係咁 p左k

之前因爲屋企問題搞到個人好唔開心 成日都唔想返學 跟住我依家一堂都冇上過 有迫過自己返嘅 但每次都拖到last minute 先岀門 跟住又覺得反正返到去都係遲就索性唔返
乜柒assignment都係要交果日先做
Final前一日先溫
今晚考果科11份notes 先睇左3份
真係求攞個D 比我畢到業就算⋯⋯

我係同人一齊做pj 佢地set internal deadline 我會準時交 因為知道一遲就會影響成組人 會比人屌 比人唔好既印象
但自己交既功課 就黎料 deadline前好似有啲野壓住個心咁 但永遠交前既凌晨先開波做 雖然最後grade唔差 但每次收到都會同自己講其實可以更高grade 但下次又黎料
同埋 我發現好多拖延症既人一落到去自修室就會勁專心做野手 但的唔的起到心肝落去又係另一回事 有次(應該係唯一一次 )比deadline早3日落自修室做 做到勁撚完美先交 最後A+ 所以先會咁憎自己有拖延症 明明可以做好啲

Bookmark個post慢慢睇

啱啊
完美主義者成日覺得錯一條題目都唔得
就拖住咁做
想慢慢做好佢
點知拖到deadine都唔夠時間做
就做左份垃圾出黎

錯左又傷左自尊心唔想再做

明明個心好想睇書 ,唔係為睇書而睇書，但偏偏又唔想睇住

總之好多都想拖住黎做

好似見巴打講沖涼，有一段時間我番屋企即沖涼
之後又變左好夜先沖，好多時都係開左燈之後又係sofa 訓番十分鐘比人催多兩催先肯去

另外鳩up吓有咩可以做改善吓拖延呢個問題

普遍潛在原因
完美主義 低自尊心 等
令到對拖延有錯嘅概念
---> 要了解自己有咩wrong concept 詳情睇CBT pdf 令自己喺wrong concept出現嘅時候再糾正返

要overcome拖延症 第一步 一撚定係提自己
---> 唔好overthinking

---> 培養習慣試下做個task幾分鐘先
你唔洗話要迫自己做成個鐘野 反而叫自己做幾分鐘就得 9成9之後都可以堅持到落去 就算你無mood繼續 起碼都開左個頭 唔係逃避到last minute

見有巴打講過吓習慣對拖延症有用 Google左篇幾有用嘅文

main points
- 用習慣代替拖延 令開始做野嗰吓唔需要用到意志力 反而係automatic嘅
- 有樣野叫keystone habit 即係一啲你做左之後會令到你改變對自己嘅睇法 提升self image 而且係會有正面影響 有連鎖效應改變埋其他習慣
例如 做運動 篇文無講但係日日早起身我覺得應該都算

我會試下日日早起身 睇吓有無幫助

宜家煮麵食唔溫書 #loser

留名

學校嘅exam/assignment 都仲好
因為叫左有dead line
好似上面條片咁講
一d冇dead line嘅野真係拖到永遠唔會做

搵到人篤促就好 不過冇人會有呢啲時間 所以我今個sem set咗邊幾日要溫咩科 而家好努力跟緊
我前排做完paper都好冇動力hea咗幾日 仲要因為拖住冇睇啲deadline而冇交一份paper 而家F咗

我都試過過左deadline就唔交

same仲搞到要retake
好驚今年又grad唔到

對deadline已經無晒感覺

入到大學真係頹哂
所有考試冇溫 assignment鳩做。。。。

我都係咁 又唔係打機睇波 成日2點幾自肯訓

巴打你果條LINK好有趣

邊條

我都買左幾本書 拖左幾個月都未睇
有本皮革書 拖左3年都未開封
仲諗住學整

依條

我係reddit睇返黎 真係好正 講中哂拖延jj嘅問題

原來係病來架?! 我以為只係個人無咩動力

腦部血清問題

其實做運動谷血山腦就ok

有無咩article可以睇下

我都有D同樓主好似嘅病徵

中到仆街

pish

唉屌中撚曬
中學嗰陣就係咁搞到dse衰咗
之後去咗讀asso
本身讀緊asso好撚有動力
sem1嗰陣咩都一早做晒又唔拖
又會自動自覺溫書
出嚟個成績都唔差
sem2一收到offer
中學嗰陣啲拖延症又出返晒嚟
後日考econ但係書又冇聽notes都而家都唔想睇
明明自己係有能力做好啲
但係一熄咗道火就開唔返
唔想自己之後嗰幾年都係咁

喂 你黎嘅

我sem 1-4 gpa 每個sem都俾上一個低

你識我

Elon musk jj啊嘛 唔識你真人喎

屌 我都係
冇deadline既話實拖
依家返工 有陣時老細話個case唔趕
冇比deadline我 我可以成個月都唔掂隻case
拖得太耐 終於比老細催
3日內完成隻case
交貨後 老細即刻同個客收錢

依家老細好似知我一定要比人催先做野
依家成日比d deadline figther case我做

我都想好似佢咁勁

簡直係我偶像 拯救全世界人類

因為佢冇拖延症
所以可以改變世界

一個月前開過唔想再拖延既post，依家先溫緊聽日考既野 點算

一齊改

我都係
炒撚左
屌

聽日考 諗緊有冇人好似我咁臨考呻下 就見到你
好想死呀點解唔早少少溫

本來諗住睇樓主po上黍份pdf, 結果依家都未睇

今晚lum住做assignment點知又完美主義發作驚自己寫篇垃圾出黎 所以搞左幾個鐘都係得啲idea仲未落筆

我話嘅 我會係聽日12點前寫好！

不過已經有進步 俾著我之前一定連assignment guideline都拖住唔睇 成晚乜都唔做

真係肥定只係爛grade果種炒先？

做完份卷就知死
所以係肥硬

人愈大愈黎愈懶
Dse早一年已經溫緊
上到u考試前一先溫
正正係我今日打算做既事

但我又唔覺自己完美主義
之前睇過條片話拖延其實都可以係好事
其實係比自己放鬆，到想做個陣先做

好多時其實自己都知，有啲野如果一早的起心肝去做係可以做得好好
但我知道自己根本做唔到，自己唔係啲勤力既人做野會未雨綢繆，性格問題冇咩好怨

click入去咁多雞腸已經懶得睇~
成個禮拜無出街 lunch 叫外賣 零食都係叫delivery~

module 4 最精要 要睇就睇佢

完全明白
拖到天光先瞓，唔肯沖涼，樣樣齊
肯去沖涼都係因為要拖功課或者溫書咋屌

由細到大都係乜都拖得就拖
次次考試都係前一晚先開始就第一頁溫
溫到天光就岩岩好溫完去考試
出黎成績唔錯，就一直keep 住呢個mode
到考ce 都係咁，又俾我原校升到
所以到al 都係咁樣樣
結果瀨野，al 既範圍根本無可能前一晚先溫
最後直接放棄，入左asso

入左asso 都唔識死，又係乜都前一日先做
好彩asso 既程度對前一晚先開工黎完係完全無問題
但我又係咁拖住唔寫personal statement
又拖住唔溫ielts，拖住唔send email 去r offer
搞到入左top up 一年再報先升返上degree

到左而家degree，前一晚先開始溫第一張slide 既情況無變
好彩既係我個學系好著重exam
而我咁多年既前一晚先開始溫既功力已經變得好深厚
一晚溫晒成個sem 直踩考場完全無難道
呢兩年差唔多科科拎A，仲爆埋四
過多幾日我就完sem 等1st hon 畢業喇

btw 仲拖緊一份project，兩個exam

都幾成功啊你 全場得你一個咁adaptive

真係幾勁 前一晚溫都有A 好羨慕

點解 好似 講到 d asso 野 好易讀 咁

宜家先寫左三份一

好痛苦呀救命
聽日交論文 睇左啲reference
完全唔知做乜鳩
第一次睇唔明啲reference
做左幾年essay
未試過做essay落唔到手

加油啊 唔好俾太大壓力自己 唔係又procrastinate過

睇完咁多個 你呢個最有正能量 令我呢個聽日考而家仲未溫既有希望 有左動力 爸打你好野 其實自己唔會唔得 雖然未必好似爸打咁勁 但起碼有人做到

dse心態至少好過依家先